【臺灣控開心些牙】臺北覓食好介紹(含完整地址list）

以下嘅店舖我都試過好味嘅先同各位巴絲些牙(高中低價都有)
呢個名單我都累積咗好幾年，上個月先update完，所以啲地址都應該唔會出錯嘅
後面有括住時間嗰啲通常都係開到凌晨甚至清晨，方便大家揾正皮嘅夜宵

牛肉麵
洪師父牛肉麵 中山區建國北路二段72號
鄭州路牛肉麵 大同區鄭州路26巷
林東芳牛肉麵 中山區八德路二段274號
金春發牛肉麵 大同區天水路20號
品川蘭牛肉麵 大安區忠孝東路四段216巷11弄10號

燒肉店
櫻花羿日式炭火燒肉 大安區敦化南路一段160巷13號
甕也燒肉 大安區大安路一段16巷10弄2號
黃oppa烤肉 大安區延吉街131巷3號
熊一燒肉 萬華區西寧南路155號 （2am)
HoneyPig 信義區信義路四段415號 (24HR)

日本菜
紀どり燒鳥居酒屋 中山區林森北路85巷14號
大車輪日本料理 萬華區峨眉街53號
瞞著爹 松山區八德路二段346巷9弄17號
金子半之助 微風台北車站二樓
大匠食堂 大同區華陰街91號
金泰食堂 中山區八德路二段206號
角屋關東煮 大安區大安路二段141號
太鼓判關東煮 內湖區金湖路377號
吳留手串燒居酒屋 中山區八德路二段312巷13號
百八魚場 - 平價生魚片丼飯定食 中正區重慶南路一段113號
游壽司 大安區麗水街7巷7號
丼賞和食 中山區南京東路二段140號B1
佃權關東煮 大安區延吉街136號 (01:30am）

Hotpot
肉大人 大安區敦化南路二段73巷
寬巷子 士林區中山北路五段505巷22號
永林牛料理 松山區敦化北路4巷53號 (台南溫體牛)
一番地壽喜燒 中正區開封街一段48號1樓
Danny's WhatsNaBe牛排火鍋 大安區四維路52巷17號
品火鍋帝王蟹吃到飽 中山區新生北路一段152號 (1am)
滿堂紅 大安區仁愛路四段228-4號2樓 (01:30am)
辛殿麻辣鍋 信義區松壽路12號ATT4FUN (01:30am)
問鼎 東區忠孝東路四段210 2/f (2am)
牛老大涮牛肉 松山區八德路四段219號 (2am)
橘色涮涮屋 大安區仁愛路四段29-2號 (02:30am)

台菜，早餐，小店
賴記蚵仔煎 大同區民生西路198-22號
陳根找茶早餐店 信義區莊敬路391巷7號
Loco Food 樂口福早餐店 中山區南京東路三段89巷5-4號
小慧涼麵 大安區臥龍街151巷10號
戴記涼麵 松山區富錦街427號
阿角紅燒肉 大同區延平北路二段247巷2號
安東食園 大安區瑞安街75號
玉林雞腿大王 萬華區中華路一段114巷9號
三吉雞腿 萬華區武昌街二段85之7號
盛園小籠湯包 大安區杭州南路二段25巷1號
田園台菜海鮮 大安區東豐街2號
好記擔仔麵 中山區吉林路79號
二空眷村小館 松山區敦化北路155巷14號
七里亭滷雞腿飯 大安區羅斯福路三段333巷8號
合味拉麵店 大安區大安路一段51巷14號
張吳記大碗公麵 北投區大業路280巷35弄2號
濟南鮮湯包 大安區濟南路三段20號
山海樓高檔素菜 中山區中山北路二段11巷16號
好丘bagle 信義區松勤街54號四四南村
犁園湯包館 松山區南京東路三段256巷24號
京鼎小館 松山區敦化北路155巷13號
江浙點心 大安區麗水街2號
初牛小館 信義區松德路126號
談話頭家常菜 大安區信義路四段143號 (12am)
I HA LA 愛哈拉酒食屋原住民菜 松山區市民大道五段1號 (1am)
阿財虱目魚 萬華區內江街53號 (10pm-5am)
小李子清粥小菜 大安區復興南路二段142 (5pm-6am)

甜品，小食
Glamair 信義新光三越A11館B1
PURPLEHOOD 大安區敦化南路一段187巷48號
星野銅鑼燒 信義區統一阪急百貨B2
一禾堂麵包 大安區敦化南路一段233巷
吳寶春麵包店 信義區菸廠路88號誠品生活松菸店
雙連圓仔湯 大同區民生西路136號
胡家爆漿車輪餅 士林區大南路12號
源味古早味蛋糕 淡水老街 大南路53號
東門興記手工水餃 中正區金山南路一段120號
初心菓寮(抹茶) 內湖區文德路86號
平安京茶事(抹茶) 中正區師大路165號
和茗甘味處(抹茶) 大安區金華街221號
108抹茶茶廊(抹茶) 大同區承德路一段1號京站時尚廣場B3
東區粉圓冰店 忠孝東路四段216巷38 (23:30)

Cafe
A8 cafe 大安區和平東路三段67巷8號
九州鬆餅 松山區富錦街413號
美好年代 大安區大安路一段52巷23號
學校咖啡館EcoleCafe 大安區青田街1巷6號
TankQ Cafe&Bar 中山區松江路90巷3-2號
英國奶奶 淡水區中正路272號
Milkglider 松山區民權東路三段160巷19弄36號
特有種商行 中正區臨沂街27巷4-1號
4mano 中正區忠孝東路二段134巷3號
NY Bagels Cafe 大安區仁愛路四段147號(24hrs)

Bar
遠東酒店馬可波羅酒廊 大安區敦化南路二段201號
文華東方酒店M.O. BAR 松山區敦化北路158號
R D cocktail lab 大安區嘉興街36號
中山意舍酒店ACHOI 中山區中山北路二段57-1號
啜飲室 大安區復興南路一段107巷5弄14號
後院 大安區安和路二段23巷4號 (3am)
A Light 信義區基隆路一段396號 (3am) (須預約)
A Bar 中山區南京東路一段132巷15號 (4am)

其他
歐嬤烏蘇拉德式美食屋 大安區永康街10巷8號

push

留名

會keep住update

有埋價錢更加好

遲啲update新加嗰啲會加翻

上次去台灣玩左十日, 到台北果時又落雨又攰, 搞到果幾日都係屈O係西門丁 冇食過好野

肥前屋

我上年個陣打風，屈係西門町無野做去試下出國既譚仔係咩料

lm

X2
見住個垃圾桶飛
都係西門町揾野食

留明！
利申：依家係台北唔知食咩好🙈

我share 呢啲大部分都比較local 仲未有好多遊客會去（除咗好出名嗰幾間haha)，同埋應該未有電視雜誌旅遊書介紹乜濟

樓豬去左台灣幾多百次

Lm

想問下一人火鍋你有沒推薦？因為我自己單機去

仲有幾日走，可以去試

呢個天氣去打邊爐啱哂

強帖留名

你可以google 下有間叫天喜火鍋
佢係當地都幾有名
一人份量啱哂

我呢個list 揼咗成五年架喇

樓主勁好心機

如果有埋台中高雄就好了。

食魚生飯嘅話
板橋嘅 二男都唔錯

多謝多謝
台中高雄較少去但係遲下都應該會整
p.s 試過好食記得正皮

油花炭火燒肉專門店
網址:
地址: 大安區 敦化南路二段63巷53弄7號
電話: 0227555200

無得輸

留名 黎緊去台北

有冇滷肉飯 list

我覺得台灣好食嘅滷肉飯都集中係東南部所以無落過list. 不過要係台北食嘅話我覺得鬍鬚張都食得過
另外係市府站對面有間叫芝香雞肉飯都幾好食，佢嘅滷肉飯都唔差

準備去幾日台北 想食麻辣鍋
但得一個人
應該都食唔到

台北有一人麻辣鍋
間嘢叫子辣，佢啲肥牛都唔錯

幾時出埋其他縣

唔該絲打 睇下先我

洪師傅係LA食過係ok既d牛肉但麵就麻麻

辛苦巴打了

之前有人介紹去食阿財真係好正
但係未開門已經好多人等緊

有冇omakase 推介

Lm 支持

MO bar 真好飲
利申: 間唔中住個到所以識佢地個manager 同bartender

清無私分享

MO 入面仲有間叫但馬家既shabu shabu 都唔錯
山海樓都好好食, d 台灣菜係出面真係見唔到 次次去都食
仲有間叫a cut 既steakhouse 係國賓飯店都覺得有驚喜
飲野去woobar 會比香港個間玩多好多cocktails, 星期六日晚去既話仲會見到個超長腿既reception 姐姐
仲有間係d 在地人介紹既bar, 叫ounce taipei, 有機會都會去試下

你長住喺台北 ?

我間唔中都會過去放空

以前台灣日和個PAGE無左
係咪你開架

Not me

後日翻台灣，搵次約下巴絲一齊去試下

下個禮拜五抽幾間食先

歡迎各位巴絲一齊豐富個list

杭州小籠湯包 106台灣台北市大安區杭州南路二段19號

呢間還好，但係我覺得隔離間盛園好食過佢

正呀喂

有無巴絲知台北四月有無機落雨？

不過又係勁多本地人去，有排排

呃正評同留名

你問氣象局都未必答到你喎
不過四月落雨嘅機會就細啲嘅～

試下丼賞和食，次次去都係排一陣就入得

六月去就仆街
利伸六月去

屌 仲以為食女 搞到我褲都除埋先知原來係野食

食女就去成人台

燒肉店
櫻花羿日式炭火燒肉 大安區敦化南路一段160巷13號
甕也燒肉 大安區大安路一段16巷10弄2號
黃oppa烤肉 大安區延吉街131巷3號
熊一燒肉 萬華區西寧南路155號 （2am)
HoneyPig 信義區信義路四段415號 (24HR)
滋滋咕嚕 大安區忠孝東路四段181巷46號 (12am)

黎緊4月去台北 有冇炭火燒肉推薦

櫻花羿日式炭火燒肉 大安區敦化南路一段160巷13號

聽你講試咗甕也燒肉
性價比好低
食咗千幾蚊都唔飽

甕也係比較貴 不過啲嘢都幾好食喎

所以絲打如果寫埋Total Price Range會更好

復活節去
黎明先

之前上網搵有間士林既火鍋幾好食
重點係價錢唔錯 無旅客

次次去台灣都要番去食

品火鍋都食過一次

係幾好食 但如果想平平地食就唔岩
好貴阿

絲打點睇乾杯?下星期book左位去本店食

乾杯還好啦，個人覺得太普通

正

Pish

留定名先

星期四去lm先

嚟緊應該會介紹幾間係高雄嘅餐廳

台北有無好似香港咁既酸辣米線/車仔麵食？

等睇介紹，黎緊下星期一就去

On

瞞著爹壽司店值唔值得去食

多謝op

值得一試

話說有冇巴絲去過原鄉63
想知吓午餐大概幾銀預budget

燒肉既話有無人食過呢間吳桑燒肉
大安區市民大道四段12-2號
Bar枱啲爐好有特色

睇留言好似話好貴

含完整list

金峰

pish

(高雄）呢間鬆餅平均消費NT300，建議先訂座

(高雄）人均消費：NT500

台北西門町後少少有間建宏牛肉麵
平靚正 都幾local 不過有潔癖就唔啱食
佢有分大中細碗 上次食大碗牛肉麵110台幣
大件夾扺食又好味
隔離有隻類似雪菜嘅配菜必食

地址: 台北市萬華區洛陽街69號

Lm 6月頭去

加埋個頭髓湯

笹鮨 游壽司 吉兆 masa 點揀好

仲有一味屋

好想試寬品子，上網睇blog介紹好似好貴

樓主

可以接受

可以接受+1

呢間叫穿石嘅甜品都好好味

LM

連無老鍋都無 就知樓主好打有限

一個人食唔食到啲任食燒肉 邊爐 呢啲

一個人邊爐食一人火鍋其實幾正

好吸引
5月去台北就拉埋男友去

有冇人帶我食好野

正評留名

有冇巴打試過貳兩燒肉，之前食過一次，老闆娘好nice

環境好靚 早d去呀: )

hotpot食過間都幾正叫無老鍋
服務好到會覺得去左日本
係咁過黎加湯底同d料(鴨血枝竹)

台菜既話有當地人介紹我食雞家莊
主要食雞同蛋類既台菜
佢話唔好點海鮮類既野
最尾送個個雞蛋布丁好有驚喜

無老鍋

正評留明

推

強帖留名
不過自己對台北呢d大城市麻麻地
都係去開台中／南部

lm
不如整個Google excel list